<resources>
    <string name="app_name">OpenContacts</string> //OpenContacts
    <string name="title_activity_main">OpenContacts</string> //OpenContacts
    <string name="button_new">+</string>
    <string name="error_while_saving_contact">Une erreur survenue lors de la sauvegarde</string> //Error occurred while saving contact
    <string name="error_while_loading_contact">Une erreur survenue lors du chargement</string> //Error occurred while loading contact
    <string name="error_while_parsing_vcard_file">Une erreur survenue lors de l\'analyse du ficher vcard</string> //Error occurred while parsing vcard file
    <string name="error_while_parsing_contact_details">Une erreur est survenue lors de l\'analyse des détails du fichier</string> //Error occurred while parsing contact details
    <string name="copied_phonenumber_to_clipboard">Numéro de téléphone copié au presse-papier</string> //Copied phone number to clipboard
    <string name="unexpected_error_happened">Une erreur inattendue est survenue</string> //Unexpected error happened
    <string name="title_activity_contact_details">ContactDetailsActivity</string> //ContactDetailsActivity
    <string name="grant_read_call_logs_permission">Permettez à l\'application de lire votre registre des appels</string> //Please grant read call logs permission to this application
    <string name="exporting_contacts_complete">Exportation des contacts terminée au dossier de base de votre mémoire de stockage interne/externe</string> Finished exporting contacts to internal/external storage\'s root directory
    <string name="exporting_contacts_started">Exportation des contacts en cours</string> //Started exporting contacts
    <string name="title_activity_tabbed">TabbedActivity</string>
    <string name="export">Exportation</string> //Export
    <string name="add_contact">Ajouter un contact</string> //Add contact
    <string name="delete">Effacer</string> //Delete
    <string name="edit_contact">Éditer un contact</string> //Edit contact
    <string name="add_to_contact">Ajouter au contact</string> //Add to Contact
    <string name="search">Recherche</string> //Search
    <string name="create_new_contact">Créer un nouveau contact</string> //Create new contact
    <string name="add_to_existing">Ajouter à un contact existant</string> //Add to existing contact
    <string name="about">À propos</string> //About
    <string name="content_about"> Ajouter l\'anonymat à l\'information de vos contacts.\n\n\n1.) Aucune autre application sera capable d\'accéder vos contacts puisqu\'ils sont sauvegardés dans une base de données à l\'écart des contacts par défaut.\n\n2.) Peut être utilisée en remplacement de l\'application de composeur téléphonique par défaut.\n\n3.) Vous pouvez exporter/importer les contacts de votre application de contacts sous Android à celle-ci\n\n4.) Maintient le registre de vos appels car l'application du registre des appels sous Android ne serait pas capable de montrer le nom du contact.\n\n5.) Affiche le nom de la personne qui vous appelle.\n\n6.) Vous pouvez voir l'afficheur apparaitre quand vous recevez un appel et en changer la position en le faisant glisser.</string> //Brings privacy to your contacts information“Ajoute l'anonymat à l'information de vos contacts”\n\n\n1.) No other app would be able to access contacts as it saves contacts in its own database sepperate from default contacts.“Aucune autre application sera capable d'accéder à vos contacts puisqu'ils sont sauvegardés dans une base de données à l'écart des contacts par défaut”\n\n2.) Can be used in place of your default phone(dialer) app“Peut être utilisée en remplacement de l'application de composeur téléphonique par défaut”.\n\n3.) You can export / import contacts from Android contacts app into this app.“Vous pouvez exporter/importer les contacts de votre application de contacts sous Android à celle-ci”\n\n4.) Maintains call log as well coz Android call log app would not be able to show name of contact.“Maintient le registre de vos appels car l'application du registre des appels sous Android ne serait pas capable de montrer le nom du contact.”\n\n5.) Also shows the person name upon receiving call“Affiche le nom de la personne qui vous appelle.”.\n\n6.) Caller id would show upon call and you can drag to position it.“Vous pouvez voir l'afficheur apparaitre quand vous recevez un appel et en changer la position en le faisant glisser.”
    <string name="author_label">Auteur</string> //Author
    <string name="my_name">Sultan Ahamer</string>
    <string name="issues_label">Problèmes</string> //Issues
    <string name="issues_link">https://gitlab.com/sultanahamer/OpenContacts/issues</string>
    <string name="more_apps">Trouver plus d\'applications</string> //Find more apps
    <string name="more_apps_link">https://gitlab.com/sultanahamer https://github.com/sultanahamer/</string>
    <string name="primary_number_help_text">Une étoile remplie avant un numéro signifie que c\'est le numéro primaire pour le contact en question et que celui-ci sera utilisé pour placer des appels/sms lorsque vous cliquerez sur un contact à partir de la liste des contacts.\n\nPar défaut, le premier numéro dans la liste des numéros de téléphone d'un contact sera désigné comme étant le numéro primaire.</string> //Filled star before a number signifies that it would be primary number for that contact and would be used to call/sms when clicked from contacts list.“Une étoile remplie avant un numéro signifie que c'est le numéro primaire pour le contact en question et que celui-ci sera utilisé pour placer des appels/sms lorsque vous cliquerez sur un contact à partir de la liste des contacts.\n\nBy default first number in list would be primary“Par défaut, le premier numéro dans la liste des numéros de téléphone d'un contact sera désigné comme étant le numéro primaire.”
    <string name="primary_number">Numéro primaire(Étoilé)</string> //Primary number
    <string name="learn_more_about_star">Cliquez pour en connaître plus à propos des numéros étoilées</string> //Tap to learn more about the star
    <string name="invalid_number">Numéro invalide</string> //Invalid number
    <string name="import_contacts">Importer vos contacts</string> //Import contacts
    <string name="import_contacts_help_text">Pour importer vos contacts dans OpenContacts, démarrez votre application de contacts par défaut et exportez-les. Ouvrez ensuite votre explorateur de fichiers et cliquez sur le fichier des contacts que vous venez d\'exporter. Dans le sous-menu du fichier, sélectionnez "Ouvrez avec..." et choisissez OpenContacts. OpenContacts importera alors tous vos contacts.</string> //To import contacts into this app, goto default contacts app, export contacts. Try opening a file explorer and tap on exported file. In the list of open with apps, tap on open contacts, Open contacts would import all the contacts.
    <string name="search_contacts_help_text">Cliquez sur l\'icône de recherche. Le clavier T9 apparaîtra avec seulement des chiffres et 3 petites lettres par chiffre qui couvre l\'ensemble de l\'alphabet. Utilisez donc le clavier numérique pour entrer le nom du contact que vous cherchez.\nExemple: Pour chercher le contact \'john\', cliquez 5646 car la lettre j est représentée sur le chiffre 5, o par le chiffre 6 etc. etc... Cela représente peut-être une nouvelle façon pour vous de procéder mais cela reste plus simple que d'utiliser un clavier normal.\nVous pouvez aussi chercher un numéro de téléphone en cliquant sur les numéros du même clavier.</string> //Tap on search icon in the menu. T9 Keyboard would pop out with only numbers but small letters three on each would be present and covers all the alphabets. Use the numeric keys to input name.\nExample: To search for contact \'john\', type 5646 because letter j is present on number 5, o is on 6 and so on. It might look a bit new but would be better than normal full keyboard search.\nYou could also search for phone number by entering the required number with the help of same keyboard.
    <string name="search_contacts">Chercher vos contacts</string> //Search contacts
    <string name="help">Aide</string> //Help
    <string name="export_contacts_help_text">Sur l\'écran principal, cliquez sur le menu en haut à droite et sélectionnez Exportation. Cette action aura comme effet d\'exporter tous vos contacts dans un fichier et vous afficher temporairement la location du fichier vcf ainsi créé.</string> //On the main screen, click the top right menu and then select export. It would export all the contacts to file and will tell the location of export
    <string name="resync_call_log_with_contacts">Re-synchroniser le registre de vos appels avec vos contacts</string> //Resync call log with contacts
    <string name="callerid">Afficheur</string> //Caller Id
    <string name="callerid_help_text">L\'afficheur vous montrera le nom du contact durant un appel entrant.\n\nL\'afficheur apparaîtra au milieu de l\'écran durant un appel entrant et vous pourrez le faire glisser dans la position désirée; celle-ci sera automatiquement sauvegardée.\n\n\nAprès avoir installé l\'application, faites-en sorte de recevoir un appel et faites glisser l\'afficheur sur l\'écran dans un endroit que vous aimez. Souvenez-vous que vous pouvez seulement faire glisser l'afficheur lorsque vous recevez un appel et que votre écran est déverrouillé. Le système d'exploitation Android a cette limite de n'être capable de recevoir des instruction que lorsque l'écran est déverrouillé. Alors faites sûr de déverrouiller votre écran avant de demander à quelqu'un de vous appeler.</string> // Caller id refers to showing the name of contact during an incoming call.“L'afficheur vous montrera le nom du contact durant un appel entrant.”\n\nCaller id comes up and by default it sits almost at middle of the screen. But you can very well drag it to any place on screen you want and that position will be saved automatically.“L'afficheur apparaîtra au milieu de l'écran durant un appel entrant et vous pourrez le faire glisser dans la position désirée; celle-ci sera automatiquement sauvegardée.”\n\n\nSo, after installing the app, try to get a call from any number and drag caller id to place it somewhere you like. But keep in my mind that caller id is draggable only when call comes when screen in unlocked. Android has this issue of not able to take input events on screens created while phone is locked. Hence make sure you unlock your screen before asking someone to call.“Après avoir installé l'application, faites-en sorte de recevoir un appel et faite glisser l'afficheur sur l'écran dans un endroit que vous aimez. Souvenez-vous que vous pouvez seulement faire glisser l'afficheur lorsque vous recevez un appel et que votre écran est déverrouillé. Le système d'exploitation Android a cette limite à n'être capable de recevoir des instruction lorsque l'écran est verrouillé. Alors faites sûr de déverrouiller votre écran avant de demander à quelqu'un de vous appeler.”
    <string name="whats_new">Nouveautés</string> //Whats new
    <string name="whatsapp_uri_with_phone_number_placeholder">whatsapp://send/?phone=%1$s</string>
    <string name="gitlab_repo_tags_url">https://gitlab.com/sultanahamer/OpenContacts/blob/master/CHANGELOG</string>
    <string name="delete_all_contacts">Supprimer tous les contacts</string> //Delete all contacts
    <string name="delete_all_contacts_question">Supprimer tous les contacts?</string> //Delete all contacts?
    <string name="deleted_all_contacts">Tous les contacts ont étés supprimés</string> //Deleted all contacts
    <string name="total">Total:</string> //Total :
    <string name="switch_theme">Changez l\'apparence</string> //Switch theme
    <string name="could_not_open_whatsapp">Whatsapp n\'a put être ouvert</string> //Could not open whatsapp
    <string name="default_whatsapp_country_code">Code d\'appel du pays Whatsapp par défaut</string> //Default whatsapp country code
    <string name="input_country_calling_code_title">Entrer le code d\'appel du pays</string> //Input country calling code
    <string name="input_country_calling_code_description">Example: +91 pour l\'Inde. Ne pas oublier de le précéder du signe +</string> //Example: +91 for India. Do not forget to input + in front
    <string name="okay">Okay</string>
    <string name="copy_to_clipboard">Copier au presse-papier</string> //Copy to clipboard
    <string name="edit_before_call">Éditer avant de passer l\'appel</string> //Edit before call
    <string name="do_you_want_to_export">Voulez-vous exporter?</string> //Do you want to export?
    <string name="failed">Échoué</string> //Failed
    <string name="failed_exporting_contacts">L\'exportation des contacts a échouée</string> //Failed exporting contacts
    <string name="filled_star">Étoile remplie</string> //Filled Star
    <string name="do_you_want_to_delete">Voulez-vous supprimer?</string> //Do you want to delete?
    <string name="deleted">Supprimé</string> //Deleted
    <string name="phone_number">Numéro de téléphone</string> //Phone Number
    <string name="new_contact">Nouveau contact</string> //New Contact
    <string name="required_firstname_or_lastname">Prénom ou nom de famille requis</string> //Required FirstName or LastName
    <string name="required">Requis</string> //Required
    <string name="saved">Sauvegardé</string> //Saved
    <string name="imported_successfully">Importé avec succès</string> //Imported Successfully
    <string name="total_cards_imported">Total des contacts importés: %1$d</string> //Total cards imported: %1$d
    <string name="total_cards_ignored">Total des contacts ignorées: %1$d</string> //Total cards ignored: %1$d
    <string name="error">Erreur</string> //Error
    <string name="could_not_process_import_without_storage_permission">Impossible de procéder sans la permission d\'accéder à votre mémoire de stockage, SVP ré-essayer</string> //Can not process this import without storage permission, please retry
    <string name="grant_storage_permission">Accorder l\'accès à votre mémoire de stockage</string> //Grant storage permission
    <string name="grant_storage_permisson_detail">Accorder l\'accès à la mémoire de stockage de votre téléphone pour pouvoir y exporter et importer vos contacts</string> //Grant storage phone permission to be able to export and import contacts
    <string name="caller_id_text">\%1$s vous appelle...</string> //%1$s calling...
    <string name="missed_call">Appel manqué</string> //Missed Call
    <string name="missed_call_from">Appel manqué de %1$s %2$s </string> //Missed call from %1$s %2$s
    <string name="call">Appel</string> //Call
    <string name="message">Message</string> //Message
    <string name="unknown">Inconnu</string> //Unknown
    <string name="enable_draw_over_apps">Permission requise de dessiner au dessus des applications</string> //Enable draw over apps
    <string name="enable_draw_over_apps_detail">Ceci va permettre à l\'application d\'afficher le nom de la personne qui appelle sur votre écran durant un appel</string> //This will allow app to show the calling person\'s name on screen during call
    <string name="grant_phone_permission">Accorder l\'accès à votre téléphone</string> //Grant phone permission
    <string name="grant_phone_permission_detail">Accorder l\'administration de votre téléphone pour permettre la lecture du registre des appels</string>  // Grant manage phone permission to be able to read call log
    <string name="no">Non</string> //No
    <string name="yes">Oui</string> //Yes
    <string name="calllog">Registre de appels</string> //Call log
    <string name="contacts">Contacts</string> //Contacts
    <string name="storage_not_mounted">La mémoire du stockage n\'est pas montée</string> //Storage is not mounted
    <string name="whatsapp_integration">Intégration Whatsapp</string> //Whatsapp Integration
    <string name="whatsapp_help_text">Whatsapp a besoin du numéro de téléphone incluant le code du pays précédé du signe \'+\'. Si votre numéro de téléphone est 9876543210，vous avez besoin d\'ajouter votre code d\'appel du pays avant votre numéro. De cette façon, Whatsapp pourra le reconnaître tout en essayant d\'ouvrir une conversation avec OpenContacts. Si votre code de pays est +91，alors votre numéro de téléphone complet devrait ressembler à +919876543210. \n\nDans le menu d\'Opencontacts, il y a une nouvelle option pour rentrer le code d'appel du pays par défaut pour Whatsapp. Quand vous entrez le code à être utilisé par défaut, n'oubliez pas d'y insérer le signe +. Dans le cas où un numéro dans OpenContacts ne contient pas de code d'appel du pays, le code d'appel du pays déterminé par défaut sera utilisé. Dans le cas d'un contact international que vous desirez utiliser dans Whatsapp, vous aurez besoin d'ajouter manuellement le code d'appel du pays au numéro en question.</string> //Whatsapp requires mobile number including country code having \'+\' in it. In case your whatsapp number is 9876543210, you need to add your country code before it so that whatsapp can recognize it while trying to open conversation from OpenContacts. In case your country code is +91, then the complete number should look like +919876543210.\n\nIn menu of OpenContacts, there is a new entry to enter default whatsapp country code. While entering country code, do not forget to enter + in it. In case any of numbers present in OpenContacts is not having country code, this country code would be appended by default. In case of international whatsapp contacts, you would need to manually edit that number to include the correct country code
    <string name="enable_whatsapp_integration">Permettre l\'intégration de Whatsapp</string> //Enable Whatsapp Integration
    <string name="disable_whatsapp_integration">Refuser l\'intégration de Whatsapp</string> //Disable whatsapp integration
    <string name="whatsapp_preferences">Préférences Whatsapp</string> //Whatsapp Preferences
    <string name="do_you_want_to_import">Voulez-vous importer?</string> //Do you want to import
    <string name="noname">SANSNOM</string> //NONAME


    <!--careful while editing below group. Each item in array should also be present in normal string-->
    <string name="cell">Téléphone</string> //Mobile
    <string name="work">Bureau</string> //Work
    <string name="fax">Télécopie</string> //Fax
    <string name="home">Maison</string> //Home
    <string name="email">Courriel</string>
    <string name="add_more">Ajouter</string> //Add more
    <string name="address">Adresse</string> //Address
    <string name="firstname">Prénom</string> //FirstName
    <string name="lastname">Nom de famille</string> //LastName
    <string name="warning">Avertissement</string> //Warning
    <string name="still_on_old_db_resolution">SVP exportez vos contacts dans un fichier puis effacez-les tous en utilisant le menu, puis importez encore les contacts pour compléter la mise à jour de l\'application. Autrement, l'application va planter avec des erreurs</string> //Please export contacts, then delete all contacts using menu and then import again to complete app upgrade. Else app will crash with issues
    <string name="copied_to_clipboard">Copié au presse-papier</string> //Copied to clipboard
    <string name="phone">Téléphone</string> //Phone
    <string name="notes">Notes</string> //Notes
    <string name="notification_channel_missed_calls">Appels manqués</string> //Missed calls
    <string name="notification_channel_missed_calls_description">Notification des appels manqués</string> //Notifications for missed calls
    <string name="version">Version</string> //Version
    <string name="username">Nom d\'usager</string> //Username
    <string name="password">Mot de passe</string> //Password
    <string name="sync">Synchronisation</string> //Sync
    <string name="base_address_card_dav">Adresse de base du serveur des cartes dav</string> //Base address of card dav server
    <string name="no_addressbook_found">Aucun carnet d\'adresses trouvé</string> //No Addressbook found
    <string name="whatsapp_not_installed">Whatsapp n\'est pas installé</string> //Whatsapp not installed
    <string name="enable_only_after_installing_whatsapp">Vous pouvez seulement activer cette option qu\'après avoir installé Whatsapp</string> //You can enable this only after installing whatsapp
    <string name="switch_time_format">Changer le format de l\'horloge</string>
    <string name="export_call_log">Exporter le registre des appels</string> //Export call log
    <string name="failed_exporting_call_log">L\'exportation du registre des appels a échoué</string> //Failed exporting call log
    <string name="exported_call_log_successfully">Le registre des appels s\'est exporté avec succès</string> //Exported call log successfully
    <string name="sort_using_first_name">Trier par prénom</string> //Sort using first name
    //Switch time format
    <string-array name="phone_number_types">
        <item>Téléphone</item> //Mobile
        <item>Bureau</item> //Work
        <item>Maison</item> //Home
        <item>Télécopie</item> //Fax
    </string-array>
    <string-array name="email_types">
        <item>Maison</item> //Home
        <item>Bureau</item> //Work
    </string-array>
    <string-array name="address_types">
        <item>Maison</item> //Home
        <item>Bureau</item> //Work
    </string-array>


</resources>
